%!TEX root = ../../main.tex

Bestimmen sie durch die Potenzmengenkonstruktion einen DFA, der dieselbe Sprache erkennt wie der folgende NFA.

\bigskip
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[automaton, on grid, auto, >=stealth, shorten >=1pt, node distance=30mm]
    \node[state, initial]                         (0) {0};
    \node[state, right=of 0]                      (1) {1};
    \node[state, right=of 1]                      (2) {2};
    \node[state, below=of 1, double]              (3) {3};
    
    \draw[->] (0) edge                node[auto]          {$a$} (1)
              (1) edge                node[auto]          {$b$} (2)
              (1) edge                node[auto]          {$c$} (3)
              (0) edge                node[auto,swap]     {$a$} (3)
              (2) edge                node[auto]          {$c$} (3)
              (2) edge[loop above]    node[auto]          {$c$} (2)
              (3) edge[loop below]    node[auto]          {$b$} (3);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\Loesung

Tragen sie den Startzustand, die Endzustände und die Transitionen in den folgenden Vordruck ein.
Streichen Sie die unerreichbaren Zustände durch.

\vspace{2.5cm}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[automaton, on grid, auto, >=stealth, shorten >=1pt, node distance=25mm]
    \node[state]                                  (0) {\{0\}};
    \node[state, above=of 0]                      (1) {\{1\}};
    \node[state, above=of 1]                      (2) {\{2\}};
    \node[state, above=of 2]                      (3) {\{3\}};

    \node[state, right=of 1]                      (02) {\{0,2\}};
    \node[state, above=of 02]                     (12) {\{1,2\}};
    \node[state, above=of 12]                     (13) {\{1,3\}};
    
    \node[state, above=of 13]                     (empty) {$\emptyset$};

    \node[state, right=of 02]                     (01) {\{0,1\}};
    \node[state, above=of 01]                     (03) {\{0,3\}};
    \node[state, above=of 03]                     (23) {\{2,3\}};
    
    \node[state, right=of 01]                     (012) {\{0,1,2\}};
    \node[state, above=of 012]                    (023) {\{0,2,3\}};
    \node[state, above=of 023]                    (123) {\{1,2,3\}};
    
    \node[state, right=of 023]                    (013) {\{0,1,3\}};
    \node[state, below=of 013]                    (0123){\{0,1,2,3\}};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

